<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Smartchart开发手册</title>
    <link>https://help.smartchart.cn/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Smartchart开发手册</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://help.smartchart.cn/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://help.smartchart.cn/docs/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E4%BB%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://help.smartchart.cn/docs/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E4%BB%AC/</guid>
      <description> 我们的目标 # 打造全生态的数据应用数据管理的平台，解决传统企业上中台难,上中台贵,见效慢的问题. 平台与时俱进，不断完善与优化中 可以通过视屏了解我们的架构设计 企业数字化与smartchart的一站式解决方案
产品定位 # 实现全生态的数据服务,数据治理平台(数据采集, 数据加工, 数据分享，数据管理，数据应用) 产品模块 # 功能 功能描述 多系统数据集成 支持多系统、多数据源类型的数据拉通，整合，包括内部业务数据库数据、外部第三方接口数据、IoT数据、埋点数据、手工补录数据等 数据填报服务 支持线下手工数据线上化，用于收集业务线下手工录入数据、制作问卷等场景，且支持数据录入的分级分权管理 数据流批处理产品 存储和计算平台。支持亚秒级的实时数据写入，实时数据查询，查询速度是同类产品的10倍以上，支持万级的并发查询，有效支持数千用户的实时数据分析需求 数据开发及管理 一站式数据开发管理平台，支持PB级数据的数据模型设计，数据仓库开发，数据存储等功能, 高效的API开发流程,仅需几分钟完成API数据服务开发, 数据复用度, 技术复用度高,可面向用户端的数据上传下载能力, 仅需几分钟即可配置数据上传下载界面 数据治理能力平台SmartPip 支持任务管理、调度、监控的工作流平台，实时生成数据血缘。企业版已将部分组件做了封装，提升了高可用性，低代码开发平台, 开发及运维效率高,柔性更强,更便于与其它自研应用系统打通,满足企业个性化需求 可视化平台SmartChart 低代码可视化分析平台（中台旗舰版），用于敏捷地BI报表、看板、大屏等开发，拥有上万级图库、UI模板库。UI实现度可达到90%以上. 支持服务数据（API）低代码开发，支持单点登录，支持报表的嵌入 数据服务 支持高效安全的数据服务能力，面向不同的用户提供差异化的能力和工具支撑，不同类型的用户可以在一定范围内分析数据、共享数据结果
1.API接口：支持高效易用功能强大的API接口开发，接口数据后台自动刷新、定时刷新
2.自助取数：支持用户通过拖拉拽的方式快速进行数据探索和展示
3.数据订阅：支持可配置方式通过邮件给用户主动推送预警数据、经营分析结果数据
4.智能数据助手：深度融合GPT，适配所有数据开发和数据分析的场景，数据分析人员可以实现无代码开发，业务人员可通过自然语言进行数据探索及分析，最大程度让大模型技术提升开发和数据分析效率。
5.智慧BI：支持将所有常见商用BI融合在同一个数据门户, 支持多级动态菜单 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://help.smartchart.cn/docs/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%90%86%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://help.smartchart.cn/docs/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%90%86%E5%BF%B5/</guid>
      <description> 设计哲学: # 她是基于真实应用场景的敏捷数据中台而设计的产品,已成熟在多个大型企业应用多年,不仅是一个可视化低代码开发平台, 也是数据接口低代码, 甚至是业务系统低代码开发平台 支持多种混合布局, 对于普通报表可以使用响应式布局同时满足大屏, 电脑, 平板, 手机端的页面, 对于大屏也可使用拖拽辅助布局来配合自由开发模式(专业版) 她是面向开发者, 如果需要设计出来非常漂亮有个性的数据展现形式, 我们发现如果要达到这个目的, 不管用什么开发工具, 最终还是需要用户了解一些基础的html/css/echarts的配置, 用户可以找到的参考资源更全面, 甚至可以从社区的代码中直接复制过来, 所以我们设计理念是不自定义开发语言, 而是帮大家建立数据与图形的高速公路, 定义交通规则和提供服务区 smartchart有很多隐藏功能, 所以初入smartchart的同学会一脸迷惑, 无从下手, 因为我们讲究 精减设计 和 可扩展性 , 如果有些功能只用一次, 就不会让他在界面显示, 我们不推荐不看文档和视屏就直接上手开发的模式, 给你门槛是为了将来使用得不会太累 她重在数据处理的便捷, 联动/刷新机制设计一气呵成, 无缝的原生图形开发工具, 没有拖泥带水的让用户去找设定开关, 你甚至可以使用你喜欢的IDE进行开发, 给开发者充分发挥的自由 smartchart是一个企业级解决方案, 不是一个玩具, 她不喜欢浮躁, 需要你沉下心, 慢慢体验, 属于慢热型, 就好比是做菜, smartchart是给你提供了已经切好的菜和菜谱说明, 你可以按自已喜欢加火放调料就行, 你甚至可以增加新的调料(如css/js引用) 或更换调料. 相比有些产品就是给你准备的是已做好的菜品, 如果你觉得它盐放得太多, 你得清洗下, 再重新回锅, 对于我们开发人员来说, 这是不可忍受的 类似于养成类游戏, 你可以在开发过程中积累图形, 模板等等, 在后面的项目中可以直接用复制粘贴的方式进行快速复用, 而不需要再界面上重新进行配置调整. 你也可以和其它开发者(厨师)交流, 互通有无, 快速提升自已的等级, 比如购买模板就是最快的方法 与传统BI的区别 # 传统BI面向非技术人员, 更注重于开发的过程无代码化,所以最终实现的可视化效果较差, 可定制化程度低, 访问速度慢,对硬件要求高, 应用场景局限性比较大 smartchart是面向技术人员的可视化产品, 更注重于最终效果, 采用的是低代码技术, 对技术人员更友好, 可定制化高, 可视化效果更好, 访问速度快, 更灵活,对硬件要求低, 应用范围广 如果你的数据/报表开发人员主要是在技术部门, 那么smartchart是最优选择, 如果是业务部门用于自助分析, 建意采购传统BI或者我们的数据问答产品 与开源大屏设计器区别 # 大屏设计器只关注内置的一些边框, 图形效果等前端效果, 不注重于数据的开发, 华而不实 smartchart是真正意义上的全场景解决方案, 从数据开发, 可视化, 到版本上线管理, 嵌入等工程化场景全覆盖 与数据中台的区别 # smartchart是数据中台的一部分, 如果你已有数据中台, 可以用之来补充能力 如果你没有数据中台, 那么我们的数据中台是与smartchart无缝衔接的 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
