<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Smartchart开发手册</title>
    <link>https://help.smartchart.cn/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Smartchart开发手册</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://help.smartchart.cn/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://help.smartchart.cn/docs/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E4%BB%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://help.smartchart.cn/docs/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E4%BB%AC/</guid>
      <description> 我们的目标 # 打造全生态的数据应用数据管理的平台，解决中小企业上中台难,上中台贵,见效慢的问题. 平台与时俱进，不断完善与优化中 可以通过视屏了解我们的架构设计 企业数字化与smartchart的一站式解决方案
我们不提供数据存储与计算引擎, ETL工具, BI工具. 因为已有更优秀的产品，我们只为数据开发人员提供更敏捷的工具与平台，致力于数据服务中台建设，边缘可视化与数据管道产品, 站在巨人的肩上, 让数据更有个性，更灵活与可定制化，由于他的通用性，功能的扩展变得也是非常的Smart
产品定位 # 实现全生态的数据服务平台(数据收集, 数据加工, 数据分享，数据管理，数据应用)
产品模块 # 统一的数据处理调度平台、数据管道, 是基于Apache顶级项目Airflow上的二次开发产品,让数据处理的任务调度开发与管理微代码化，我们的设计理念是让开发者更方便的同时，不丧失灵活和高度可自定义，如果你使用过smartchat，你可以想象他会带来的便捷性， 产品名为smartpip, 为啥不叫smartpipe, 因为能省我们就要省&amp;hellip; 统一的可视化管理平台, 为微信等第三方应用, 提供powerbi,tableau,finebi&amp;hellip;的嵌入式及功能扩展服务，数据集即服务，一切为数据集 统一的数据上传平台, 实现线下数据的收集需求, 并提供专业的手工上传数据产品, 支持excel本地(安装与免安装版本), 支持WEB端 统一的数据分享平台与smartchart集成，可做为数据服务中台, 实现业务对数据下载的需要及为第三方提供获取数据的API接口 SmartChart可视化平台, 新一代的数据可视化产品, 解决传统BI各种痛点问题,真正面向开发人员的平台产品 元数据管理平台及数据治理，让数据的来源更清晰, 让数据应用更方便，具备自动化，可视化的数据血缘分析 新一代极速数据仓库技术, 极简架构即可实现在大数据应用的全场景需求 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://help.smartchart.cn/docs/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%90%86%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://help.smartchart.cn/docs/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%90%86%E5%BF%B5/</guid>
      <description>Smartchart6.0 预计2022年底发布, 带来全新的功能与体验, 请关注
设计哲学: # 她是基于真实应用场景的敏捷数据中台而设计的产品,已成熟在多个大型企业应用多年,不仅是一个可视化低代码开发平台, 也是数据接口低代码, 甚至是业务系统低代码开发平台 支持多种混合布局, 对于普通报表可以使用响应式布局同时满足大屏, 电脑, 平板, 手机端的页面, 对于大屏也可使用拖拽辅助布局来配合自由开发模式(专业版) 她是面向开发者, 如果需要设计出来非常漂亮有个性的数据展现形式, 我们发现如果要达到这个目的, 不管用什么开发工具, 最终还是需要用户了解一些基础的html, css, echarts的配置, 如果去学习某个平台中要在那些地方点点点的界面上进行配置, 那么为什么不去学习使用原生的呢, 这样反而更简单, 用户可以找到的参考资源更全面, 甚至可以从社区的代码中直接复制过来, 所以我们设计理念是不自定义开发语言, 而是帮大家建立数据与图形的高速公路, 定义交通规则 和提供服务区 smartchart有很多隐藏功能, 所以初入smartchart的同学会一脸迷惑, 无从下手, 因为我们讲究 精减设计 和 可扩展性 , 如果有些功能只用一次, 就不会让他在界面显示, 我们不推荐不看文档和视屏就直接上手开发的模式, 给你门槛是为了将来使用得不会太累 她重在数据处理的便捷, 联动/刷新机制设计一气呵成, 无缝的原生图形开发工具, 没有拖泥带水的让用户去找设定开关, 你甚至可以使用你喜欢的IDE进行开发, 给开发者充分发挥的自由 smartchart是一个企业级解决方案, 不是一个玩具, 她不喜欢浮躁, 需要你沉下心, 慢慢体验, 属于慢热型, 就好比是做菜, smartchart是给你提供了已经切好的菜和菜谱说明, 你可以按自已喜欢加火放调料就行, 你甚至可以增加新的调料(如css, js引用) 或更换调料. 相比有些产品就是给你准备的是已做好的菜品, 如果你觉得它盐放得太多, 你得清洗下, 再重新回锅, 对于我们开发人员来说, 这是不可忍受的 类似于养成类游戏, 你可以在开发过程中积累图形, 模板等等, 在后面的项目中可以直接用复制粘贴的方式进行复用, 而不需要再界面上重新进行配置调整.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
